政務主任投考人數急跌兩成 申請者創佔中後新低

政府在九月中展開二○一九至二○年度招聘，五大職系共有二百七十八個空缺。資料圖片

政府五大主要職系包括向被視為「高官搖籃」的政務主任（AO）、二級行政主任（EO）等空缺招聘，向來爭崩頭，但在持續半年仍未見退潮的反修例風暴下，《星島日報》獲悉，本年度申請政務主任職系人數大跌兩成，少了三千人，平均僅二百六十七人爭一席位；二級行政主任職系申請人數亦大減四千或跌一成八，平均逾百人爭一席位，連同二級助理勞工事務主任、二級助理貿易主任、二級運輸主任職位的申請者數目全告向下。AO及EO職位申請人數更創「佔中」年後新低。有學者分析，政府長期形象低落、無所作為，加上反修例事件出現大抗爭有一定影響，已敲響警號。

政府在九月中展開二○一九至二○年度招聘政務主任、二級行政主任、二級助理勞工事務主任、二級助理貿易主任及二級運輸主任的工作，共二百七十八個空缺，持大學學位或應屆畢業生符最低申請門檻，十月四日已截止申請。其中在政府架構內被視為「天之驕子」的政務主任，負責制訂及推行公共政策，起薪點由五萬多元至逾十萬元，向受精英大學生歡迎，今年度目標招募四十五人；二級行政主任的起薪點逾三萬元至五萬多元，目標招募多達一百八十人。

起薪逾五萬 267人爭一位

《星島日報》取得公務員事務局最新數據顯示，今年度申請政務主任職系者有一萬二千人，較一八/一九年度大減三千人，跌幅達兩成，平均二百六十七人爭一席位。二級行政主任職系申請人數一向較政務主任職系多，亦由上年度的二萬三千人，到今年度大減四千人，至共一萬九千人申請，跌一成八，平均一百零六人爭一席位。

至於入職要求相對上兩者寬鬆的二級助理勞工事務主任、二級助理貿易主任及二級運輸主任職位，分別有一萬七千人、一萬六千人及一萬二千人申請，平均八百五十人、四千人及四百一十四人爭一席位。

蔡子強：政府形象低落

《星島日報》再對比近年五大主要職系申請情況，發現當社會出現重大事故，申請人數即下跌。例如一四年社會出現大規模「佔領行動」，由中環蔓延至銅鑼灣、旺角，其中政務主任、二級行政主任職系的申請人數，分別較一三/一四年度減少四千人及六千人，跌幅均逾兩成三，至一五/一六年兩者申請人數再下降，直至一六至一七年才顯著反彈，不過，此後申請人數亦再度回落，今年度更為「佔中」年後的新低。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強接受本報查詢時分析，不但是新入職申請的，政務主任流失率近來亦高，「在高位的亦請辭，與政府長期自我形象低落、士氣低落，無所作為有關，考入去政府又點？一樣無所作為。」

他相信，反修例事件對申請有關職位意欲有一定影響，造成心理阻礙，「是有警號，政府形象低落、無所作為已是長期現象，社會有大抗爭，令情況更差。」

在反修例下，曾有一批政務主任及行政主任在網上發出匿名聯署，要求政府正視問題，重建互信，及成立獨立調查委員會等。

原文刊於《星島日報》
記者余鳳明

推

有能之士考得ao洗撚考你政府咩
做得耐要做埋d陰質野
相反d廢鳩先考popo
都唔好話考
你報得名近乎請咁濟

請都係精英，出到去先唔怕你

比黑警拉9左囉

冇料既都係考唔到
有呢個能力既係私人工做阿ger 食花紅、雙糧
都吸引過新制公務員，福利、醫療、假期、退休嚴重落後

大家一定要滲透入政府

唔係俾大陸人搶哂啲位架啦

In過就知啦
政府鐘意請咗白紙入去方便調教
其實得AO係請到有啲料嘅人
其他基本上最好你識少啲嘢
例如EO，明明EO就係睇人睇數
但係EO永遠請啲未管過人未睇過數嘅人去做

無人爭

呢樣真，你覺得呢個level既私人市場仲吸引
其實對大陸人嚟講不合幾咁好，仲可以幫政府搞滲透

做到AO
出面至少都做到bank MT
洗撚受你地氣

做得AO通常係想升上去，官場黑暗、淨間入面班人為咗上位，都唔知會唔會起我底篤我灰，容乜易畀人列入人權法制裁名單

洗腦由黄變藍

唔識英文做唔做得?

曲定遠

曲定認真🤣🤣🤣

我講我自己咋，英文拎F,睇下有冇機會